---
title: 'Restorative'
date: '2020-01-01'
id: 'restorative'
subtitle:
  'zczęście mieszka w Tobie, zaczyna, się w Twojej głowie. To od Ciebie zależy
  jak patrzysz na codzienność'
author: '/Wracając do siebie/'
---

<!--  <p>Restorative Yoga łagodzi skutki przewlekłego stresu na kilka sposobów.</p>

<p>
	Po pierwsze, poprzez podparcie ciała przy użyciu wielu pomocy do jogi, stwarza
	idealne warunki dla pełnego relaksu.
</p>
<br />
<p>
	Po drugie, każda sekwencja pozycji regeneracyjnych ułożona jest w taki sposób,
	aby możliwy był ruch kręgosłupa we wszystkich kierunkach (wygięcia w tył,
	skłony w przód, delikatne skręty). Ruchy te odzwierciedlają odwieczną mądrość
	jogi, która uczy, że zdrowy kręgosłup jest gwarancją dobrego samopoczucia.
</p>
<br />
<p>
	Po trzecie, dobrze ułożona sekwencja asan regeneracyjnych zawiera również
	pozycje odwrócone, które odwracają skutki grawitacji. Nawet proste
	umieszczenie nóg na wałku, może wywołać całkiem wyraźne skutki. Z uwagi na
	fakt, iż przez większość dnia głównie siedzimy bądź stoimy, krew i płyny
	limfatyczne gromadzą się w kończynach dolnych. Przez zmianę działania siły
	ciężkości w nogach, płyny te powracają do górnej części ciała, wzmacniając tym
	samym pracę serca.
</p>
<br />
<p>
	Roger Cole, Ph.D. nauczyciel jogi i psychobiolog z University of California w
	San Diego, specjalizujący się w badaniach snu i rytmów biologicznych, dokonał
	wstępnych badań nad wpływem pozycji odwróconych na ludzki organizm.
	Stwierdził, iż w sposób znaczący zmieniają one poziom hormonów, zmniejszając
	tym samym pobudzenie mózgu, ciśnienie krwi i zastój płynów. Efekty te tłumaczy
	jako wynik spowolnienia rytmu serca i rozszerzenia naczyń krwionośnych w
	górnej części ciała, powstałych na skutek odwrócenia działania grawitacji.
</p>
<br />
<p>
	Po czwarte, Restorative Yoga na przemian pobudza i koi narządy wewnętrzne. Na
	przykład poprzez zamknięcie brzucha w skłonach w przód, a następnie otwarcie
	go w trakcie wygięć w tył, narządy jamy brzusznej są najpierw ściskane, a krew
	wypychana, po czym świeża krew napływa do nich z nową siłą. Ten wymuszony
	nieco przepływ krwi powoduje lepszą wymianę tlenową i usuwanie zbędnych
	produktów przemiany materii z komórek ciała.
</p>
<br />
<p>
	Wreszcie, joga uczy, że ciało jest przeniknięte energią. Prana, energia męska,
	skumulowana jest powyżej przepony, porusza się w górę, kontrolując funkcje
	oddechowe i pracę serca. Apana, energia kobieca, znajduje się poniżej
	przepony, porusza się w dół i kontroluje głównie funkcje narządów jamy
	brzusznej. Restorative Yoga bilansuje te dwa aspekty energii tak, aby
	praktykujący zachował równowagę - nie był ani nadmiernie pobudzony, ani
	wyczerpany.
</p>  -->

<p>RESTORATIVE YOGA - regeneracja, relaksacja, przywracanie sił.</p>

<br />
<p>
	Joga Restorative to relaksacyjne warianty klasycznych asan. Joga Restorative
	ma na celu, otwieranie ciała a nie rozciąganie go czy wzmacnianie. Regularna
	praktyka Jogi Restorative łagodzi skutki chronicznego stresu, niweluje
	niecierpliwość, frustrację, irytację, złość, napięcie mięśniowe, ból głowy.
	Głęboki relaks umożliwia odnowę fizyczną, psychiczną i duchową.
</p>
<br />

<p>
	Praktykowanie Restorative Yogi może istotnie wpływać na produkcję większej
	ilości oksytocyny, która z kolei wpływa na uczucie spokoju, zmniejsza ból,
	poczucie lęku, obniża ciśnienie krwi. Za pomocą dobrze poprowadzonej jogi (bez
	forsowania się i w zgodzie ze sobą ) oddziałujemy na układ nerwowy tym samym
	uwalniając ciało z napięć i jednocześnie korzystnie wpływając na umysł.
</p>
<br />

<p>Niektóre zalety Restorative Yogi:</p>

<ul>
	<li>
		<span>łagodzi skutki przewlekłego stresu</span>
	</li>
	<li>
		<span>wzmacnia system immunologiczny</span>
	</li>
	<li>
		<span>oczyszcza ciało z głębokich napięć</span>
	</li>
	<li>
		<span>zmniejsza odczucie niepokoju</span>
	</li>
</ul>

<br />

<p>Zapisz się</p>
